<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_shak12">
		<text>ШАК-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_shak12_descr">
		<text>Недавно принятая на вооружение «Ижмашем» и предназначенная для ведения ближнего боя боевая винтовка. Будучи разработанной в ответ на растущие потребности ФСБ, винтовка ШАК-12 была создана, главным образом, с целью разместить в столь компактном корпусе огромную боевую мощь. Патрон 12,7х55 мм был заимствован у снайперской винтовки ВССК «Выхлоп», магазин же рассчитан на 20 патронов. Кроме того, винтовка оснащена полным набором направляющих планок Пикатинни, а также съёмной рукояткой для переноски и позволяющей устанавливать оптические приспособления для более широкого спектра применения. Работа отдачи ствола при коротком ходе затвора аналогична оной антиматериальной винтовки Barrett M82, в которой ствол отходит вместе с затвором, повышая управляемость оружия и облегчая выход гильз. Подобное оружие однозначно попадёт в список желаемого любого сталкера, однако лишь немногим повезёт узнать, каково это - владеть этой винтовкой. В любом случае, в Зоне попросту нет костюма, способного выдержать огневую мощь этого оружия. Единственное, владельцу оружия стоит убедиться, что его стрельба отличается точностью, ведётся на близкой дистанции и у него в загашнике есть внушительная заначка на черный день, потому как ни стоимость боеприпасов, ни их доступность не отличаются лёгкостью приобретения.\n \n
		%c[ui_gray_2]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, «EOTech»\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] глушитель к ШАК-12</text>
	</string>

	<string id="st_addon_silencer_shak12">
		<text>Тактический глушитель к ШАК-12</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_shak12_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]СОВМЕСТИМОСТЬ:\n \n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] оружие калибра 12,7х55 мм\n \n%c[ui_gray_1]Относительно небольшой глушитель для ShAK-12, не настолько большой и мощный, чтобы полностью заглушить выстрел или уменьшить дульную вспышку до уровня дыма, но достаточен чтобы заметно подавить его и уменьшить дульную вспышку.\n \n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Уменьшение громкости выстрела: %c[ui_gray_1]среднее</text>
	</string>

</string_table>
